//creating an array and passing the number, questions,  options, and answers
let questions = [
    {
        num: 1,
        question: "کدام درخت نماد صلح است؟",
        answer: "زیتون",
        options: [
            "سرو",
            "زیتون",
            "سیب",
            "نارنج"
        ]
    },
    {
        num: 2,
        question: " آقای گل ملی جهان کیست؟",
        answer: "کریس رونالدو",
        options: [
            "مارادونا",
            "لیونل مسی",
            "علی دایی",
            "کریس رونالدو"
        ]
    },
    {
        num: 3,
        question: "جزایر لانگرهانس در کجا قرار دارد؟",
        answer: "لوز المعده",
        options: [
            "اقیانوسیه",
            "جمجمه",
            "اسپانیا",
            "لوز المعده"
        ]
    },
    {
        num: 4,
        question: "چند درصد بدن انسان را آب تشکیل می‌دهد؟",
        answer: "60 درصد",
        options: [
            "40 درصد",
            "30 درصد",
            "60 درصد",
            "50 درصد"
        ]
    },
    {
        num: 5,
        question: "پاریس کوچولو لقب کدام شهر ایران است؟",
        answer: "بروجرد",
        options: [
            "اصفهان",
            "بروجرد",
            "تبریز",
            "شیراز"
        ]
    },
    {
        num: 6,
        question: " شهر بهار نارنج لفب کدام شهر ایران است؟",
        answer: "بابل",
        options: [
            "بوشهر",
            "زاهدان",
            "خوی",
            "بابل",
        ]
    },
    {
        num: 7,
        question: "کدام حشره بیشترین طول عمر را دارد؟",
        answer: "موریانه",
        options: [
            "موریانه",
            "عنکبوت",
            "ملخ",
            "مورچه",
        ]
    },
    {
        num: 8,
        question: "کدام حیوان در هنگام خواب یک چشم خود را باز نگه می‌دارد؟",
        answer: "گرگ",
        options: [
            "شغال",
            "جغد",
            "گرگ",
            "روباه",
        ]
    },
    {
        num: 9,
        question: "عمیق‌ترین دریاچه جهان کدام است؟",
        answer: "بایکال",
        options: [
            "خزر",
            "بایکال",
            "تی تی کالا",
            "وان",
        ]
    },
    {
        num: 10,
        question: "در بمباران اتمی ژاپن توسط آمریکا، نام بمبی که بر روی شهر هیروشیما انداخته شد چه بود؟",
        answer: "پسر کوچک",
        options: [
            "پسر کوچک",
            "مرد کوچک",
            "پسر چاق",
            "مرد چاق",
        ]
    },
    
]

export {questions}